即影即有貼相 / 集中討論post (５)

舊POST
即影即有貼相 / 集中討論post (１)

即影即有貼相 / 集中討論post (２)

即影即有貼相 / 集中討論post (３)

即影即有貼相 / 集中討論post (４)

主流即影即有相機

ＰＯＬＡＲＯＩＤ

600系，用６００菲林，iso640
例如：
古董機

新機

(留意原本第一代One Step盒型機屬於SX-70系)

SX-70系，用SX-70菲林，iso160
例如：
古董機

Spectra系，用Spectra菲林，長方形相，iso600/640
例如：
古董機 - Spectra

Spectra系，用Spectra菲林，長方形相，iso600/640
例如：
古董機 - Marco 5 SLR (估唔到係單鏡吧？)

更舊嘅有風琴機 (台灣稱為蛇腹機)
例如：
古董機 - Polaroid Land 100

ＦＵＪＩ

Instax Wide 300

Instax Mini

Instax Square

當然，仲有好多唔同款既機，

名牌子有Leica，異軍突起有老母(Lomography)，
仲有一些係可以加一個Back令到架相機變成即影即有…等等。

即影即有菲林

菲林我自己通常係指"自己沖曬"果種Film，
比較廉價嘅一種係"用printer印既即影即有"，
白色相紙比菲林平 香港流行過一排。

即影即有相紙需要外在printer印相上去，
即影即有菲林/底片剛係自己沖曬。

Print相嘅我諗就唔講了，超過十年前，
Canon都已經出過即影即印數碼相。
Impossible"影塔"亦係用電話影就可以即印數碼相。
不作討論嘞。

當然仲有好多唔同牌子相機，
特別係在2017年9-11月間有好多新出品。

入貨--抵買菲林

FUJI (Instax Mini/Wide/Square，拉撕片除外)
九龍
1. 旺角大型商場三樓右邊第一間
2. 日本天皇
不分區域
格仔鋪好多都有賣, MINI, WIDE, SQUARE都有，合新界撚。
網上
肥花
醫悲
全球206個国家都要靠佢果個網

FUJI (拉撕片)
九龍
藍屍沖印 (最貴通常永遠有貨)
網上
肥花
醫悲
全球206個国家都要靠佢果個網

POLAROID
九龍
1. 旺角大型商場三樓右邊第一間
2. 日本天皇
3. 藍屍沖印 (最貴通常永遠有貨)
香港
黑店 (你坐車過海已經貴返, 除非你買好多)
網上
肥花
醫悲
全球206個国家都要靠佢果個網

注意：一般格仔鋪唔會賣POLAROID菲林

大家post多D相，正評多D，
等果Ｄ新手想入坑又唔睇頭post既巴打中伏加入。

我貼先 (其實之前貼過)

11/2017影嘅
Polaroid SX-70 Sonar , w/Polaroid Originals® SX-70 Film

舊POST
即影即有貼相 / 集中討論post (１)

即影即有貼相 / 集中討論post (２)

即影即有貼相 / 集中討論post (３)

即影即有貼相 / 集中討論post (４)

上個post

灌水灌到1001都有嘅

上個POST

難得得閒整
一DUM又唔知幾時先得閒整

新po留名

留個名先

mini機其實可以出細部啲

想問下polaroid同富士既相紙大約幾耐會過期？

到目前為止最細部係咪leica sofort?
呢部個外型同牌子真係無得輸，不過真係太貴了

LEICA 5個字母都值2000
但是
個外型……
同富士差唔多其實
而且係富士代工 好似係

好撚柒喎ching.......仲要係fuji貼牌機

老母有EMAIL叫CONFIRM地址
真係好彩岩岩確定左冇耐

各位要大大力貼即影即有相
多D正皮引伏

小眾中……

巴打如果另一款咁會唔會好J D？

lm

黑白wide暫時見過最平79，有冇其他報價

新手想買部fuji mini 9 想問邊間舖頭信譽良好
永星$559買得過
利申完全唔識

FUJI MINI機冇咩所謂
間間都差唔多

俾多 3、400
Mini 90 多好多嘢玩喎

想淘即影即有印相機番黎 點睇
Fuji sp2

OT
電器如果維修要寄回支那
要打稅喎 (好似三成 當你賣返去中国 如果冇單就由海關決定金額)
BTW個人覺得印相不如買selphy
至少大張D靚D而且平D仲

邊間？

好臥底FEEL

淘重貴過香港買喎

Fujifilm mini 90同lomo instant automat影夜景既話邊部好d?

兩部都冇，答唔到

信和有97蚊兩盒wide，搵到

機已帶
睇下今日有冇時間影下嘢先
Btw 出咗門先知冇帶腳架、冇得玩B快門

真係影夜景搵部唔洗估焦既好啲

應該是夜景可以長時間快門好啲
如果無限遠（視乎架機個spec）估焦冇乜影響。

用影相位置附近d野幫助一下
用銀包調較高低

one step2依家邊度買平d

好小去MK
這些機會。。。

我都係每個月頭去買定一堆備用

btw 香港都好多“全新“菲林係二手網上賣，買過去舖頭買新嘅。

我之前都問過一個“聲稱公司結業“，加價話留俾我。

當然人地係唔憂賣啦。

10秒都叫B快門

呢部唔係即影即有相機

唉屌
太耐冇用，電池位生咗銹，入咗新電都冇反應，測唔到光、快門

所以話相機應該全機械

睇漏左個印字, SORRY

鴨記幫到你

Lomography Belair w/ instax wide back

兩夜街景，有D under 咗
冇腳架，唯有放上欄上影

Lomography Belair w/ instax wide back
Auto Exposure 第一張 F8, 第二張 F16

第一張都ok
第二張少un

f/16 好堅

第一張啲色

攝影眼

屋企搵到packfilm FP-100C SILK
2015-9月過期

過期啲顏色偏得好靚

好似冇去過這間相機舖

邊度？

尖沙咀加連威老道

lomo wide 果部有無timer

300以下冇

老母instant wide有, 仲有remote shutter

sor未訓醒答左fuji

終於買左機 仲換埋皮
多謝各位比意見嘅巴打

用開數碼對timer 同腳架好依賴

ALPHA1最正, 裂像+有腳架洞

嘩你除得咁乾淨
有冇留返原本塊鐵皮？

淨係除左啲皮 唔知上手有無留返比我

如果塊皮係金屬底就有
白色底就冇

換皮真係好花心機同時間

部相機有個T Mode，快門打開／快門關上，影既時候調轉左

上返琴兩張街景先

Btw 琴晚同一位有人用應該大底機，唔知係咪呢度 巴打呢

我仲自己裁皮 慳返筆
搞左兩晚

我覺得洗膠先想死
尤其係非銀色電鍍面果D款
情況只係好過港共暴政些少咁多

咁都有得起底

係唔係大家即影即有影人多，好難post相

我都想post 但影我d學生廢事

用依枝除膠好輕鬆 可以成層撕出黎

其實即影即有影人真係幾好

我用吹熱加白電油
但其實銀色機塊啡色皮係最好做
其他荔枝皮甚至係白色機果款唔知咩皮真係

的確係影人多啲

影人即場齊齊睇
開心過就咁用電話影
影完期待完再翻拍放fb
又再爽一次

一陣去食飯
有wide 100隨行

不如一齊諗下有冇方法diy一部全手動wide film機

改電路板

全機械，香港都有類似既野出過，不過係4x5

部大底快門壞左，影長曝要人手快門x

機械野真係好正，拆開佢就整得返，電子野壞左真係要掉

買部Mamiya好過啦

想問下有無人用過lomo wide?

FYI

Checked luggage 指寄倉行李？

Yes

菲林跟身出境啦當然

有instax 300改鏡
5000幾蚊一部
不過估焦又膠機身, 不了

有盒3000b 飛左4次寄倉
是咪皮已收

我諗係反差低d姐
過期影響大過X光啦我估

自己有興趣就話姐
5K我不如買部冇反玩下好過啦～

5k 買部110b wide背係值嘅

$5000改完年估焦；焗用細光圈
不了啦

即刻覺得點解以前唔讀好d physics

肥花有好幾部300改，一來要估焦，二來無得set快門，其實無咩用

請問點解要跟身而唔寄倉？ 同樣都係會過xray

都市傳說寄倉行李嘅x ray勁啲

跟身出香港境可以同關員要求唔過X光檢查
其他國家有冇咁我唔清楚

我舊post有講過經歷
落後國家如台灣果d就一定要照X光

佢地“手檢“步驟係：
用“手“拉條菲林/逐張未影嘅拍立得
拉/拎出來“檢“查
而你係可以堅持“手檢“的
就可以唔洗過X光了

我咪用剩一盒全新未影菲林
要我拆開包裝
咁我拆左
再同我講須要逐張拎出來……

no之後就慢慢向我講解返is01600......
（你趕唔趕到機係你嘅事）

朋友送左堆過期mini

帶咗3盒去剩番1盒過咗兩次都冇嘢

根本就唔使擔心
利申：寄倉手提都係咁擺

其實都係嘅
心理影響比實際大

唔係鏡間快門咩...有得SET啊

巴打好耐無見你係呢邊上水

我都過帶3000b 去旅行
掃左幾次番黎都無事

心理影響

我唔識，唔係我果科。

今日乜都唔洗set，好耐冇落長命雨。

其實唔係咁想上呢邊, 但高登真係乜post都冇

rezivot得返1個月....宜家先得20%...
拎哈蘇出街影instax square是咪冇希望

唔係唔想back
但佢拖咁耐隻wide 嘜都無得睇
隻square 又漏光，又側埋一邊，又橫出
點back 得落手
好似已經拖左兩年了

我自從轉過來都已經冇再上高登到宜家

這類相機比即影即有更少人玩

你可以話即影即有都係一種快手方便唔洗諗嘅即食文化，
而中幅大底機，正係背道而馳。

我問過自己D老友 覺得……

"機會渺茫"

貼下相....落雨o係屋企冇野做

存取 的要求遭到拒絕

BTW我都冇新相

試下用link睇

WIDE真係好

係朋友度執左部spectra
有無巴絲有空菲林借黎試下work唔work

我有 鴨利洲

好似都ok, 我都住港島 但唔係你個頭
朋友度仲有部polaroid vision, 但隻菲林好似無出

話買話買咁多年
終於出左第一部即影即有機

圖呢？

另外想問spectra 係咪polaroid自去己都仲有出菲林？
定係Impossible好？

Impossible買左佢個名出

輕輕放低幾張
新 Po 600 film

waa......

正喎

認真講句
影開四方即影即有嘅巴打通常都影得好靚

即刻買四方玩扮影得靚先

想問SX-70清塵要幾錢度？

成架拆散清？
聽講同整機一樣價
我就未問過

唔好走數

youtube自己整

我想影wide多D囉~ 但係未睇岩機

follow左呢個方形鬼佬，唔係張張大師級，又有時下被濫用既effect，但咁多張放埋一齊果陣感覺好舒服，可以睇好耐

唔知佢既EFFECT係真定假
不過果D打直一間間咁呢
其實我都有

底邊綠色……
其實2.0 FILM有機會有
不過我果D好似大部分都係偏藍色
而且果陣炒相多過食飯

通常D清會教你：

由得佢 is fine

世上只有兩樣野係永生不滅：
神＆塵

我問過其他人都懷疑過係假effect

例如上中果張
新菲林重出後我香港真係未見過有人有做到
舊寶記菲林我有
但冇可能咁鮮色

咁ig又冇話唔可以推下色嘅就
我估下都係

"if it ain't broke, don't fix it"

見到人地影 wide 街拍、地鐵 好正

post下舊野

話說幫完個朋友買完相纸
就研究下啲機
之後就心思思想買
如果筆直$1000樓下
冇攝影知識
買mini90 係咪好過lomo'instant ?

好難咁籠統咁講
因為兩款機個趣味都唔同

不過本post巴打近排個個都wide上癮

mini90係mini相 係信用咭咁size喎
(唔跟普通話用"卡"字--某人上左我身 )
你自己覺得點先？

我記得睇過 好正

得罪講句
影方形相影得靚嘅人
影普通長方形相係瞌埋眼影都係一樣影得咁靚

mini我會買mint果部

Hey Bro.,

Mint 貴好多啊

「如果」筆直$1000樓下
InstantFlex 二手都係千中

印象中係旺角好似覺得FUJI機係幾百蚊
星仔果度果D呢……三樓果D呢……

利申今日我比較柒

我想就買lomo’instant
但怕影極都好屎
前幾日有朋友話可以放自己部One step2比我
但一諗到相紙就不了
可能聖誕有特價
我連kodak 部printomatic instant都睇埋都未諗好
同埋跟唔上巴打啲暗號
三樓同日本天皇相紙真係唔識

咁樣：
怕，係擔心影fail左，個cost貴，
覺得唔抵。
一般人都係咁諗啦～

我fail左嘅四方相呢
叠起大約15cm咁高
我又鍾意試下技術方面嘅野

咁我fail左嘅野其實舊post都會照講
希望其他巴打唔好學我做錯左嘅野

了解個玩法，有心去影
自然就會影得好左fail得又少

唔通你出世就好似金將軍咁天生識影相咩

我建議你諗下想影：
咭片大細？闊相？四方相？

諗左先

冇概念？
這個以至前面4個post
如果未死圖你就會見到唔同款嘅相

揀岩先，唔洗急。

咩機其實都有機會fail
但你應該見到有些巴打玩勁古董相機一樣好成功

菲林特價就冇乜可能
（哩度個個都想其實）

練習下構圖，作為興趣
我會揀方型相
筆直其實大約一千多少少

如果係重要場合
我會建議你用數碼機為主

你諗一諗想要咩啦～

想問下邊部用大張相紙嘅機正?好似instax wide咁大張
女友部機跌壞左想買過部比佢

Sample 相可上 Flickr search
唔同 format 嘅相、機 可以慢慢睇
定咗 format 再揀機

Wide 嘅相機好大部喎（相比 m富士ini 機），女士接唔接受到先

呢段時間都物色緊一部機旅行用，應該玩wide，成本上會考慮埋mini
因為想影夜景，有好幾部都已經唔考慮，希望只帶一部即影即有相機

買個靚靚皮嘅小包包

成套奉上

你話我知點先可以輸？

有興趣影即影即有
成日有機會面對d老爺機或者有損傷嘅機
都好需要你動下腦筋創作一下

其實，你地好多人口中嘅黑店
咪就已經做緊囉～

那怕只係相機袋
乜野係原裝相機袋？
咩野係原裝相機帶？

我用緊嘅就係嘞！

你都可以。
（分分鐘貴過買）

好佩服你地幾個夜景撚
自問都係鍾意日光相
因為懶

老母迅間闊 la

見到人地啲相好好 J

係啦你風景多
影闊好過影迷你啦

費事你喺外地都要急call梁已完

佢之前個部好似係instax 210都已經好大部
但係大張相好睇d

咁300你認為可否？
望落係扁少少

放背囊的話可以配個布袋
如果你有玩皮嘅
做個袋獨立拎就點整都得

我就用廉價淘寶布袋入架闊100嘅就
放背囊

有無人改過部sx70 變用600 相紙?

Lomo果部功能真係好齊備，好有機會買
除非設計到一個比wide film用既片夾比部大底相機，始終四粒電池都係大問題

係架，老母咁好玩，識玩一定玩老母啦。

4粒電難到你？
夜景唔難但4粒電難？

始終覺得用電既野唔穩陣，有咩事好難整

又唔一定嘅
舊機咪又是咁影
數碼機一樣可以壞

話哂老母都係新野
我就唔擔心嘅

搵日放lunch去lomo間鋪睇下先
其實台仔果隻大底背幾正，不過部機我買唔起

我諗佢唔夠數可能都會做嘅
不過個cost會貴好多

０９／１７
頭3位數字冇唔同喎

同一架機器生產？
同一個藥水mixture一路長開機
由開機果陣整8月整到9月冇停過？

姐係都係得210同300兩部?

富士300操作簡單，見乜影乜，冇嘢要 set
正常好少機會 fail
缺點：冇得 off 閃燈、影唔到夜景（最慢快門 1/64）

Lomo 機就多啲手動嘢 set , 主要要適應個「估距」對焦
可重曝、off 閃燈、B快門

我次次旅行帶Polaroid 180+腳

LOMO o個部揹上身打直我唔鍾意

應該唔考慮撕拉片，部機太重

交足學費

兩年前
日本花火大會 托住大脾hold住開差唔多10秒快門

最緊要型

我咪淨係impossible fail相叠起都15cm

所以有巴打問話如果要包得或者用數碼media都方便的話，我寧願介紹canon果架，起碼每一部能夠影嘅機器都係即影即有，而且唔會fail。

真心非玩野。

即影即有同菲林相機一樣，真係冇話包生仔。

好似bb嘔奶

成班夜景撚

果然impossible project真係靠唔住...
影哂啲FP100之後就拆左部instax wide 100 改機

至少知道佢肯搞

唔係寫話可見將來唔會做咩？

我睇到Unfortunately, it is a project we cannot tackle in the coming years.無睇落去，以為只係拖幾年

唉屌

你地以為佢地係為左個攝影文化行出來？

最初果個就係。

你試下萬一有一日個潮流係肥婆上身人人只影數碼，入定貨500蚊一盒8張不是夢。

宜家寶麗來，對我來講，只是一個供應商。
富士都係。
老母……只是……未諗到。
new55……只是一班錢多嘅人。
leica……只是一班去搵錢多嘅人嘅人。

趕埋啲野先

見人改左部180 wide背…好正…
咁要鋸爛部機我都係做唔到

SLR670m?

nice description haha

先死而後生
或者
不死但進入博物館

唉...............

富士出 SP-3 print instax square
可恥！

今日行過logon睇左老母部wide
哇大部到膠到
睇黎富士系嘅機得Leica 個部屌得過

即變手機台

搵架MINI同WIDE比

instax wide 300 改左機好唔好玩
好似玩instax wide最吸引到我係咁玩

sofort真係算鳩數

伸手黨又出現
我想買部SX70, 但google之下見原來好多版本
如果買買邊隻版本好?

要估焦，不了
我有部mamiya universal 而家諗緊等Rezivot個instax wide機背好，定係上淘寶淘個instax wide機改裝背好

感覺：愈早期愈好
使用：愈後期愈好

SX-70 Sonar OneStep上面個好似喇叭嘅係唔係對焦系統?

係

咁似我果架 又係日本皮

我上裝search架炸~
個聲納對焦個舊野好似好大舊
SX-70 Alpha 好似岩feel D
Alpha 係膠機身定係咩黎? 好似見香港D鋪擺出黎好多都係Alpha

Alpha 係膠機身 電鍍
Alpha 係比較後期出品 機身上有些少細節位同最初經典款唔同
"照計"會冇咁舊款機易壞

SX-70就好似宜家D APP咁
其實每一次都改左少少野
未必一定個model no.有唔同

Alpha 係膠機身 銀色係電鍍

你POST果款算係特別版
(唔係最普通果款都叫特別版啦)
黑色機身 有少少磨砂拋光嘅係

Alpha 係比較後期出品 機身上有些少細節位同最初經典款唔同
"照計"會冇咁舊款機易壞

SX-70就好似宜家D APP咁
其實每一次都改左少少野
未必一定個model no.有唔同

不過30幾年後嘅今日
其實都冇乜所謂

如果你問邊種好
我會覺得愈後期出嘅愈好
因為已經modified過 修正左之前嘅bugs
相對出錯/故障機會"照計"會比較少
(當然仲視乎你同咩人/公司買+你嘅運氣)

不過愈早期就愈文青
好似係

我都想買背係4x5玩wide
當測光片用

樣好似差唔多
我份人都唔文青 無所謂啦
上ebay𥄫下Alpha先

有d人話sonar樣怪
我覺得幾方便

利申有冇sonar都有

對焦姐 又唔係唔識 仲要有裂像

有新野想試，訂左過幾日到手

影貓我就真係要sonar同佢鬥快

影其他我覺得冇所謂

有錢巴

唔小心整爛左個快門，無得影

留明等睇巴打入手
順便pish

LOMO機個手感好土炮
leica都係成舊膠....不過有紅點o者....
我fuji 500af都勉強接受到
最好就fuji fp-1

個型號好熟口面

我最鍾意alpha 1
有裂像對焦同腳架洞

第一代sx-70 係磨沙對焦同冇腳架洞

model 2 cheap雞版sx-70

model 3估焦不了 (最cheap雞版sx-70)

之後就sonar有自動對無但多左舊野好長+樣衰
再之後就680 690 多埋支閃, 再長d, 成條野咁

仲有部mint....slr670m
硬改機有得手動快門都好正
但5000幾蚊

fuji fp-1係我中學時期既dream機之一

又閉左兩張packfilm，隻色真係J死人

alpha1外國會貴
我部尖機冇兩叉野唔洗諗

一代磨砂/裂像我都有
m2幾好呀 不過爛皮就
m3以前有不過後來有人儲就過左俾人

sonar親手整返好一部
勁鍾意歐版荔枝皮
可以用來磨手指d枕
諗起都爽

680,690我都冇嘞
已窮

唔平喎
不過個設計靚

我有部690, 但成日驚拎出街整爛
長擺防潮箱

alpha 1 大概幾錢叫做正常?

外國幾乎過千 as is 碰運氣
黑店都係碰運氣有壞保唔保你都係俾錢
樣好1500-1600卦
網上見親都係中環黑店

我自己果架都神神地
但影就冇事

外國幾乎過千 as is 碰運氣
黑店都係碰運氣有壞保唔保你都係俾錢

網上樣好1500-1600卦
網上見親都係中環黑店

我自己果架都神神地
但影就冇事

off topic 一下有冇人收 SQ10 同mini 90 neo classic

以後無人認真研究點影即影即有

收到風寶麗來告我賤

告乜？

咁我覺得家家有求
好似另post搵機嘅巴打

如果要唔fail 儲存媒介冇所謂
最緊要有相的話
梗係用相紙印好啦

canon相紙都十幾年啦我諗
唔差過（好好多其實）寶麗來或富士

果時canon展覽我都有去試
宜家睇返（真係有睇）都保持得好好

又 post 下爛相先

Lomography Belair w/ Instant Wide Back
90mm f16 double exposure

唔知自己影緊乜，效果不似預期

告富賤正方形相侵犯POARLOID版權

我覺得濛濛地....可能因為用40D古董機影

Back in September 2016, at photokina, Fujifilm showed to the world the Instant Square Film. Then, in 2017, Fujifilm started releasing cameras for that type of square film, the hybrid Fujifilm Instax SQ10 and the Instax Share SP-3 printer.

And as you all know, Fujifilm is making tons of money with all those nice Instax products, with expected 7.5 million Instant camera sales in 2017.

Well, now it seems that Polaroid wants a part of that money.

The reason Polaroid asks for royalties is the new Fujifilm Instant Square film. Polaroid apparently claims that Fujifilm’s square form is “essentially identical” to the one of Polaroid.

As reported at worldipreview:

“In the suit, the brand licensor and marketer of the IP rights for Polaroid instant cameras—PLR IP—was accused of “turning against Fujifilm by suddenly demanding millions of dollars in annual royalty payments, on threat of a lawsuit”.

“Fujifilm said that Polaroid had alleged trademark and trade dress infringement relating to a border on a photograph (when a photograph is printed onto a plain background to create a “square within a square” effect).”

Polaroid first asked Fujifilm not to launch any square product on the market, and now wants Fujifilm to pay licensing fees for the square format.

Both companies are not yet at court, but it’s not a good sign that a scheduled meeting for a private negotiation has been canceled.

如果我係富賤
即刻出隻一樣大細嘅

白撚痴四方形耶穌發明俾佢？
浪費錢去搞無謂野又可以加價

宜家個ceo只為錢
佢亦只會推動為佢帶來財富嘅攝影文化

仲有冇人唔信？

屌！ 唔好玩到老母四方無相紙用啊！

我諗佢係想的

lv果招
你任何菲林相紙
係四方形就告

相反impossible創辦人係唔會做這種事
可惜佢已退出

我再強調
寶麗來對我來講
係一間supplier
只係大家各耶所需

lomo方到手果日有機無紙就好笑

炒

話時話可能外國係咪預計到宜家個寶麗來柒？
舊機真係愈升愈有，好似係

屌！impossible 可恥！
影返張相平衡一下心情先

Lomography Belair w/ instant wide back
90mm f16 w/ ND 3x filter , Double Exposure

仲有咩鏡可以揀？

跟機有2支膠鏡
58mm , 90mm / F8,F16

即係點？罷影四方相
全部拉布 長佢影wide咁嗎？

定宜 家strong hold 定 四方果 大手入貨

四方都未玩過就開始炒

我架尖sx70都過百euro

呢鋪我撐富賤啦

頭先張相跌左落舊屎到，然後發現原來fuji相可以用水洗

外星語言？

撐富賤出sx70及600菲林

我覺得，四方形
係上天俾人類
冇講過只係俾“新“寶麗來

今日影咗幾張，貼下相先

呢張 IP 唔使 check 啦

Lomography Belair w/ instant wide back
90mm f16 w/ ND 3x filter

感覺有少少似係戲院入面影銀幕

正呀喂

Polaroid風琴機？
packfilm要係好正 可惜要停產
好似話係因為生產原材料唔會再有供應所以fujifilm被逼停產
好好珍惜淨低既packfilm啦

成個post 突然轉左風向賤記係受害者

外國唔知點睇
不過有一點我一直覺得嘅係：

現POLAROID CEO並不如當日Florian Kaps咁有心去諗個技術

冇錯 即影即有就係玩死黑滑劣劣

自動快門，不過呢部無腳架孔，又夾唔實，影唔到長曝
本來以為im會重出packfilm，想買部195

Post下instax square先

部instantflex真係幾有型

係細張左DD啦
始終習慣左polaroid size

唔知好彩定唔好彩, 前幾年買左195
真係好正的~ d景深
當時我諗住終於搵到部對我黎講完美o既相機

換左個新鏡頭，點知鏡頭太大，部相機關唔到

成班高手

不過都希望多d新手一齊影嘅

希望小眾野推到變大眾

埋來睇埋來傾啦喂

不過尾段講到相機SETTING部分
我不完全同意

但睇左先冇壞
始終用香港話講解又方便返睇的確係夠親切易明

點解咁少人推廣即影即有，反而近年菲林個勢愈來愈強

有呀
黃定敏先生推廣左好多年架喇

少咪好 唔好炒貴D野啦已經好貴

鳩up:
可能因為數碼機都係'即影即有' 即刻睇到相
一早個個人都用手機睇相，連曬相都係小眾玩意
不過最重點都係價錢 ，雖然唔係真係話好貴
但係對好多人黎講撳一下快門就燒左幾蚊會好肉赤
所以好難推廣

btw, 菲林個勢愈來愈強都係強起135度，中幅同大底都係較少人推廣(好似係)
我諗原因都係起價錢方面

摩擦力

120都多左人玩
其實連埋沖印，菲林個價都追到即影即有

120 slide
不過我都係鍾意即影即有多d

一張即影即有先=一張4x5
即影即有好平

120好難影, 如果唔crop相, 方度有時唔知點處理構圖
而且120機輕便(我覺得), 如果單純掃街, 我又好少可會做到好深入嘅思考去影一張相

raise more points
then you will know what you really love

i think this will be a high sauce post

夜影神

唔知幾時可以親眼睇一次佢堆機

或多或少係因為無一部輕便而功能完善既即影即有相機，而相紙相對於135／120菲林都算好笨重

其實佢早已借地方做過小型展覽
我有去睇 雖然5分鐘睇完

潛水CASE現場睇簡直嘆為觀止

的確係

不過咁
好似我本身其實數碼底來講
我覺得帶架摺機點都好過帶一堆鏡

可能已經過左果個階段
自己個要求又唔同左啦

宜家我其實CUT左多餘既鏡同腳架
其實又輕返

帶摺機/富賤 FUJI
SO EASY啦

120影66起已經貴過instax wide

宜家都淨係影黑白120，可以自己沖掃花算好多

如果fujifilm出一部instax wide版既FP-1就完美
不過呢啲小眾又要專業化機款部機至少賣萬五蚊以上

我覺得InstantFlex已經算大突破，不過價錢真係貴左少少

n年前玩拍片送人 x 美麗華商場果陣同TM Wong傾過幾句
佢對即影即有既愛真係好深

頭先影左第一張Polaroid sx70 color
室內影 影出黎唔夠光仲灰灰黑黑咁
係機 相紙定人問題

有冇開閃光燈，如果初玩，建議你裝個測光app，影之前測一測，以前比自己做比較

我會話InstantFlex係一個好有心思既產品，外型同手感唔錯
加上係本土發明，所以我買左部
心聲：好睇唔好用，陽光好啲就過曝，收光圈會有勁大個黑角，塊對焦屏又難睇，測光又唔準，又無得裝快門線

咁大件事
有冇諗過正正經經拆部120轉做mini

你有冇睇返前面？

如果你唔熟
一定揀夠光地方影

咩叫做夠光？
商場地鐵夜晚嘅街你屋企

先係日光下試
風景，花（最好，因為鮮色），車
盡量揀紅紅綠綠黃黃藍藍來影

聽日試

是咪摺機？係就黑白+/-ev較正中間（如果聽日）

唔要樓梯底騎樓底
正常日光下影

sx70菲林係 ISO 125，加上光圈細，快門唔夠慢，夜晚室內影好易唔夠光

想辦法克服

有錢有有錢辦法
窮有窮方法

利申：赤貧

愈來愈趨向專業喎

自膠 撳錯掣

黑角示意圖
呢個廣州師傅真係拆部海鷗轉做mini

如果要咁改，我覺得出片轉手動好啲

Thanks
有用閃光燈 用mint flash 第一代 開左一半
App 已裝

今日天氣麻麻 聽日正午帶去海濱影返張先
無諗過唔夠光隻黃色雞公仔會灰晒

諗住開左flash 會ok 點諗
我會努力唔洗咁多錢去試

我都有朋友好少玩又少試機
fail兩盒宜家日光都已經掌握到
室內就麻煩d因為色水怪怪地
（夜影/微光要問返上面班專家先得）

其實唔難 我有app但未用過都

日光白光夠啦～
唔係灰到暴雨前咁就可以

要FULL POWER
不過室內開都好大機會背景全黑

唔夠光，打左燈兩米都黑

卡啦ok相咁

如果室內係有好多燈光咁樣就會好睇d
我搵次試下先都要

係咪閃燈個GN細？

唔係，係冇環境光
結果張相出左“壓光“效果

情況就好似成班fd唱k相咁

室內有光背景會好睇些

幾時有巴打玩new55

...玩過，不了

見到價錢，55了

況且宜家普遍菲林質素穩定左
又咁多新機玩
邊會諗new55

快d瘋狂正皮呃多d巴打落叠
以前有蒲頭果d巴打呢？

帶咗雞腳加部機B快門冇快快線
唔知會唔會震過貓王

夠啦

呢鑊真係屌佢 lomo!
上完腳架孔上唔實嘅，重會搖下搖下咁自轉！
Lomography 可恥

邊部機？

每晚6：00後全場都係夜影巴打

菲林果邊世界大戰緊

Belair, 之前未落過腳

又係靠著 㯗桿影 小小手震
B快門 大約 6-7秒 （數快咗 ）（測光應該要8秒）
Belair 90mm f16 加 3x ND filter

即影即有啲光線好滑

試唔試下光多DD咁多？

幫襯過幾次，其實真心showa沖掃C-41質素幾好....

lomo機不意外

只要唔係含撚5毛無理取鬧果種
新手/年輕人新觀點
我都覺得值得一看

難道菜黑電果種 "佢影/評就係道理" 大家會欣賞？

is finished. Wait see photos.

以前俄機好似都好多係咁
我有部Horizon S3 Pro 同 Lomography 166+都係上唔實

我想
不過如果有背玩到fuji wide 不如玩fuji算

鄰國網好似見過有

冇時間再試啊，btw 長時曝光，即影即有係咪要好似菲林咁，延長曝光時間呢？

wide好似冇倒易率table…
100c有

我用呢個app計，只係約數，唔同菲林／相紙比例都唔同，但暫時係wide film上都適用，不過要試多一排，計好啲個誤差

KS add-on 富賤四方好似好抵屌喎

相紙

咩黎架？

我估lomo方

呢部咁得意又爛尾

原來呢部爛左尾

back咗老母方
原來加25美金有三盒相紙

New55真係好有心

整一部半部自己玩可能唔難，但要大量生產賣比人，考量既野多好多，當初我都諗過買呢部

Thanks 巴打

無乜人影夜景，要靠自己

呢張 f45 60s

搭單問下呢部咩機…

搵到，原來係頂頂大名既 Polaroid Spectra

台仔咪集資緊個~ 但係我唔係太鍾意集資買野

仲有鋸開instax wide機改裝做背果啲

如果個價錢同台仔集資個隻咁上下都ok阿~
但係應該無人有量咁做再賣啦

鋸BACK鄰國網不嬲有
當然唔好信顯示價一定要問啦

駁相好玩呀

台仔其實仲有部數碼紙相機
鄰國網又係有(方便非台灣人買) 台灣有官網

貴到仆街

其實紙做相機並不比膠相機平
可能係因為材料 我都唔知

我search instax wide 4x5 係閒乜同淘乜都好似唔見有

都係無意中見到
幫人改機果D"賣家"
下次見到我COPY LINK啦

去閒乜 search 拍立得 大畫幅 會搵到改裝服務

冇改裝嘅巴打都要影多d
留明學野先

有無人咁玩過
GW690

明明買左彩色菲林 點解影成咁
仲有右上藍藍色條痕係咪個碌壞

好似好易走光

係唔係im紙
有痕應該都係比碌括花

Polaroid originals SX70 Color

機係SX70 alpha 1

菲林品質
你機冇壞

顏色係咪過曝 定都關菲林事？我見Showa d demo相唔係咁嘅色水
老實講好失望

菲林冇雪(你買之前冇雪)
多數o係log on買o既都會係咁(個人經驗)
o係菲林舖有雪櫃雪住o個d冇事

係旺角imageplayground 買㗎
佢比我個陣有雪 我自己無雪
無理由連機雪㗎

如果用GW690果個方法，都係睇你袋入面點handle d菲林
不過mini 都逐張上，好慢

夾左十張mini，今日出去影左佢先

咁你買完返屋企係即影定點?
入左機最好1個月內影曬
btw 呢度d人好憎imageplayground

見鬼佬玩黑帳篷，有興趣買返個

買左兩個星期放室溫就入機 然後就係依張相
昭和賣晒 焗住去imageplayground

咁新個批 I-type Polaroid film 係咪都要開封後一個月內影晒佢呢？

TIP未開未影就雪住佢啦
入咗機就盡快影哂佢

個天都似過曝wo 無-ev?

屌 都係back 左lomo部square算 依部得閒攞出黎J下就算

出部printer就咁靚仔
點解出部機就成個飛機mon咁

唔re咁長

首先，係菲林品質問題，雪唔雪都會““間中““有藍色花左咁““，即之前藍火。

雪少一段時間唔會太大影響，除非你架機連菲林放係有高溫發出既位置。

張相今日影？個色係比我感覺影既野冇乜反差/冇色水。試下影比較有強烈色彩既野，尤其係大白天果種。

imageplayground？幾好呀～冇野喎。
記得帶定媽媽去就得。

相機冇壞
我覺得張相亦冇問題
菲林品質唔好

老實講迫我揀我寧願藍火，起碼全部係底部。

TIP品質問題呢個post都好似討論屌過幾次

之前係藍火
宜家係變細左但係喺相中間
影朋友一流（我伏已中）

另外，如果巴打翻拍色水準的話，張相係有少少偏藍，而冇左夏天果層高光紅色。

色溫問題又返來了。

批次：09/17 我見機碼冇變，只是日子唔同，唔知會唔會一樣。
我都只買2盒，未得閒試。

亦留左一盒最後impossible sx70，最後批次06/17 未捨得用。
等係30分鐘但色水最靚，反差比宜家略低=文青。

我之前第一張影既相都專燈搵多顏色既野影
順便可以睇下佢呢批D色出成點

SIUBAK巴打參考下

btw 批次係08/17 寶記相紙

明明都係富賤但係高下立見

唔該晒樓上嘅巴打指教
張相係今日正午影 可能天氣有啲灰灰蒙蒙
等天氣好啲再試過

影花，我鍾意。

printer最緊要相機影得靚
不過printer我諗唔一定即影
所以先唔特別講

幾錢 諗梗 2定3好

等於zip張instax wide入pack film夾
影完一張再放返去部instax機出相一樣

2個星期可能有d影響…
tip未開前最好放雪櫃

咁叫靚?

冇架啦…佢o個盒應該全部都係全張粉紅色
冇其他顏色…我都試過好多次
好慘, 在log on買左3盒
一盒polaroid 600 color
一盒polaroid sx70 color
一盒tip keith haring
全部粉紅色

我覺得有少少藍
之前天熱影我都紅哂

上面巴打張相係冇左果浸紅

到底係Fuji New55勁定IM廢

Fuji - 睇餸食飯
New55 - 一廂情願
IM - 徵求白老鼠試新野
Polaroid - 徵求白老鼠試俾錢

而加富士四方大概幾錢盒
諗緊係唔係老母到買埋

新手想問如果買入門機budget around 1k係咪直接mini 90 ?

信和2樓 $79

75／76 hkd

買埋 平少少又行少轉

如果新手建議玩fuji film，睇下你想影mini（～＄36）／wide（～＄50）／square（～＄76）

mini 90 淨係粒電已經值得買嚟玩，wide就又平又大路就wide 300，square 未玩過，不過好多巴打訂左lomo果部

玩熟左可以搵下有冇全手動既相機

Lomo'Instant Wide 白／黑版本

（黑）單機版本 HKD1,480👉 HKD1,258
（白）單機版本 HKD1,480👉 HKD1,258
（白）連鏡頭套裝 HKD1,880👉 HKD1,504

如果唔係岩岩收左部500af應該會入手

感謝詳細解答

我有冇睇錯，佢係咪有個add－on係方轉mini back

係呀 之前已經話會出

商討下有咩好野加
對mini背好有興趣

好奇既係咁view finder個取景咪好難預

如果本身冇mini機 加個背都抵玩

會唔會係個viewfinder加條線幫你預位之類
利申鳩噏

最抵死佢仲側埋一邊

四方老母買銀紅定啡白好

自己鐘意嫁姐呢D
利申 銀紅

講起就搞笑
wide大張過佢97蚊2盒
square 細張d要7x蚊一盒

我會建議wide機
mini太細張(and too mainstream)

咁叫唔叫換背

岩岩上水又爆哂 一班大師
補一句其實格仔鋪都唔貴
係新界山長水遠益地鐵
不如俾格仔鋪賺啦

部機一邊有個吐片用嘅”鈎“
如果mini擺中間個鈎會接唔上盒相紙
技術上要側埋一邊

原則上：算係

[url]你引人買左部mini嘅先再升呢嘛
利申絕對係即影即有打手[/url]

可惜已有diana instant back
況且正在情迷劉慧卿四方相同wide相
Diana已經休息多時

個背其實幾流

咁快收左貨

佢條片

真係冇留意
仲諗住咁快有得玩我仲提緊佢記得改地址

btw 個back作用係遮光同埋頂住盒菲林only啦

所以老母咪比backers屌話掠水 買塊膠定住盒菲林
兩睇啦

但其實之前diana back果d其實都係咁原理
事實上又好難咁計

唔通攝叠舊報紙頂住算

幾時會有一部機可以影得fuji三種size相

等於d人鋸爛部wide影square一樣

我又覺得唔洗咁慳嘅

宜家仲有無得訂四方老母
睇睇下都想買

佢個網好似有得訂

只係買左個3pack

唔買咪影多啲四方囉

唔影返多啲又好似哂左部機，而佢個價錢又真係抵好多

今年年頭我仲諗住改落sx70度影
宜家真係唔洗嘞

不過，都係要實物實影先知結果點

菲林質素我冇懷疑嘅就
我最愛嘅死黑滑劣劣

發覺禁左一次就無得再買另外Dpack

香港四方富賤fuji菲林都唔係好貴姐
用開polaroid對100蚊以下嘅film已經無感

資深拍立得玩家「大雄」陳健雄，從1993年從事攝影以來，已經收集了破百台拍立得，從要價10幾萬的專業機種、稀有造型，到最常見的寶麗萊（Polaroid）600型，無論限量、品牌聯名版，只要有看到，他無一不竭盡全力收藏，至今花費百萬以上，因此被家人質疑「你到底買夠了沒有」，等他網拍購得的拍立得寄達是他每個月最開心的時候，甚至還拍了只用拍立得遮住重點部位的裸照，你說他瘋不瘋狂？

乳甜藥希巴打幾時show下d收藏

如果我講我嘅失敗係幫到其他人嘅
咁佢地就有價值了。

我其實唔多
我係鍾意試野多

因為冇乜人教我
google到唔做亦唔等於識

好似有個巴打好多唔同款

我都想搵部影wide
但lomography呢部上過手感覺唔太好

咁多巴打BACK
可以睇定D先嘅
我都有BACK

有睇過instax wide300，但如果對比起lomo個部個樣同功能好似齊全啲

agger 不過我BACK四方

等巴打 show off

如果出街會搵牛油紙夾

咁抵嘅
有無Link
我SQ10 出嗰陣喺日本買咗廿盒，維返港紙要8x蚊盒，仲貴過旺角

*自製

等其他巴打 show off

off 已 shown

剪細張wide

甚至還拍了只用拍立得遮住重點部位的裸照

我唔是台灣佬

月頭買左100張wide film，仲有30張

12月之前都影得晒啦

月頭買左20張wide film，仲有11張

有九張可以開心share

fail左5張, 兩張俾左人, 貼左一張

月頭買左20張wide film，未用過

老母四方菲林9 pack 我見到要126 點解上面巴打咁平

好似大家都係75

you win

月頭我諗緊買new55同fuji wide嘅機
到依加 都係得個諗字

係咪我樣衰

打算聖誕買部intrepid當聖誕禮物比自己，不過唔知有冇咁長命捱到聖誕

我買左入唔返呢頁，參考下呢頁

btw你back左邊個plan，會唔會唔同plan add on唔同價

巴打back 邊個？
我係24hr kickoff combo usd155

我係19x紅機

咁可能因為唔同
我都係等到時先去信和買菲林

我都係 見 126US for 9 pack square

香港買算

喂屌奶星唔關plan事喎 係佢突然改價錢喎

發覺唔洗賣咁平

香港買算啦
大家太習慣網上購物
幾時買餸都係上網買

仆街lomo
比左錢唔知洗唔洗補水

同埋 add on 咗 mini back , 但佢啲 email 冇list 出嚟；淨係喺 message 度回覆話「noted」

美國真係買餸都上網買

如果要補水實俾人屌到開花

剛剛發現香港fuji film好似平過哂其他地方

應該係應承果刻幾錢就是幾錢
你入返去應該睇到你個柯打
數量，價錢
試下睇左cap畫面先

只有鄰國網先夠膽“你唔補返錢佢唔發貨“
一係你申請退錢
等兩日先過返俾你

利申試過

不嬲都係 以前packfilm都係

都話新界撚去格仔舖買好過
又唔係買幾十盒
蝕俾地鐵

我指平過其他國家

Old news is so .......

"...Lomo’Instant Square will start shipping as early as January — a whole month earlier than planned! We’re working super hard to get this show on the road, so hard in fact that, if you’re lucky enough, you could receive your pledge package in December

搵d野等大家keep住個話題姐

加價都係為咗有noise

加價先有討論，個個問完onestep無左影

咁大獲？好似好多巴打買架都？

一陣去fd婚禮 用部wide影下大合照先

掃相紙喇喂！

敗咗三packs

要曝幾耐呢

痴線

有盒黑白不了。
利申唔識影黑白

以前都見有人試過，不過自問學藝不精
影好基本野先算

如果背光，用黑卡係唔係唯一方法

靚過個sq10先

所有電話都變身即影即有
apple, Shamesung Samsung, LG, 有leica鏡頭嘅華為, 小米, 華碩, 長江,……
變左電話攝影
而且一定唔會fail

另開post專講這一類好似冇咁亂喎

唔方便…好大盒

有啲全部都係彩色嚟
不過唔同框

開心大發現，用wide機出mini相紙，顯影係會唔平均

開心大發現，香港嘅SX-70菲林個日子打歪左，錯體版。
(鄰國貨批號一樣但冇打歪到 )

是咪有得炒？
第日又是咪可以扮未過期照賣俾人？

新手一問 sx70用600相紙
加一張nd filter 使唔使再較暗測光錶
頭先試咗兩張黑白 出到黎好淺色
唔知係因為相紙擺得耐(16年12月出廠)
定係因張相太光
Thanks

未試過咁做 理論上減左光就等如你用160度菲林
(SORRY唔慣叫相紙 我分唔到)

見到先知咩問題

官方放一年 未過期

見到先知咩問題

可能最初有宜家冇
唔識影黑白不了

全部都係彩色果D是600我唔岩用

BTW頭先旺角買左
Production Date 錯體
今次仲唔發？

唔識玩閃光燈，浪費左一盒mini

本人表示自從入寶麗來坑之後
已對HKD37無感

37蚊影兩張都唔見左，唔捨得玩

機都未有 ，今日敗咗10盒 富士四方
係咪痴咗線

六折幫你收左佢

點解咁做呢？
睇到有得炒？

驚比寶麗來告入停産

fuji岩岩先出sp-3
唔會掛

我驚寶麗來輸到停産

本多終勝

如果 Production Date １２／１６
咁似乎係存貨有問題

我覺得似係個反差冇哂
以我果時買廣州果D貨咁

有冇巴打有黑白菲林影爆嘅效果可以提供？
可以比較下係over左定係壞貨

睇睇這個：

似乎有機會你影over左
唔知你當時有冇-ev再影？

本身都諗住燒相紙 對黑白冇咩鐘情
就係想試下張filter
呢張係較到最暗咁試
你點睇
個人覺得寶麗萊黑白唔係好吸引

咁應該係你影over左嘞

黑白……
之前好似比較多巴打post黑白相
近來少左

我自己就唔影黑白
但我係無論乜野media都唔影黑白
純粹個人選擇

想整舊咁既野，可以過哂wide／mini／sqaure

Thanks ching

新入黎 拋下磚

兩張都係用lomo instant automat

等緊部Lomo' Instant Square

拆架sx-70

謝謝清

等緊部Lomo' Instant Square X 2

好似好難平均過片，連wide機入mini都有一半捲唔到藥水落相紙

我試過用sx-70出mini
始終相細左
兩邊個力應該係大少少
mini食唔到兩邊個力
都係有部分分佈唔到藥水

但用mini做標準整滾輪，會唔會轉爛wide

真係唔知 未諗過咁做

腳架隨身

睇返個FEEL
又室內夜影 放開圖片即可上載

網頁版HANG機

冇影相
騷下肌 機引多D巴打中伏算數

記得瘋狂正皮兼係咁又貼相又post機咁先引到連登D巴打賴野

帶埋腳架去尖咀影燈飾

初嘗instax wide

咁早已經有聖誕樹

點解會兩邊都有咗隻角？

部機過片軸有問題，不過小小角就當睇唔到啦

感覺點？有冇覺得merry？

三個字 平靚正

著手設計返個

想問下寶記買菲林既巴打係直寄返香港定集運？
連埋運費好貴

買得夠多送郵費

我係香港買

黑店改機大特價喎

唔該巴打
係bid左部SX-70 alpha 1 諗住官網特價入定菲林試機
官網計埋運費貴過出旺角買

以前歐洲官網買運香港嘅運費有上限，仲要唔過$200，因為香港有個倉出貨。不過之後可能個倉冇咗變返外國直接運嚟就好貴

alpha 1
有錢佬

黑店，不了
一毫子都唔想俾佢賺

本身無特別要搵alpha 1

咁其實新寶記都好可悲
（其實，你睇i-1 同 onestep2反應就已經睇得出）

其實我幾尊敬land博士個創作精神
仲有後期佢俾左好多掙扎架

唔知同富士買撕拉片專利要幾錢

舊POST我都大約諗左個睇法
點解IMP始終人沒法可以做返

好簡單
我係FUJI 我發明PACK FILM
我宜家唔做

你要做？賣埋個技術？
1500億USD啦

你肯俾我賣囉

你係為攝影文化？
關我咩事？

既然有使命
2500億USD啦

但我就冇去研究當日IMP點解拎唔到前寶記技術

我唔明點解IMP生產到8x10 packfilm但係生產唔到3.25x4.25 packfilm
專利權問題？咁收購左polaroid又有無幫助？

上面巴打話個原料問題？
我冇去研究

但我真係覺得宜家個CEO只為錢
只係有心搞值錢嘅攝影文化

舊聞：

宜家個CEO做過乜？
唔好答冇

＄＄＄＄＄＄＄＄＄＄＄

點解佢同mint一樣都係做refurbish？
新機開發得咁少
菲林係全面收購新寶記嘅床下底老本

宜家個CEO做過乜？
唔好答冇

＄＄＄＄＄＄＄＄＄＄＄
(唔係COPY多左 我係講兩次)

睇完片原來8x10真係幾複雜

MK邊間？信和？

mini好過啦屌

因為8x10唔係packfilm
btw packfilm唔係fuji發明, 係polaroid

原來是咁

岩阿 wide咁大張擺唔到落銀包

氹女就影返 mini 啦

我有左手同右手兩條女

咁買孖裝fuji mini就岩嘞

專家級

如果fuji/lomo肯正正經經出部全手動既相機就唔洗咁麻煩

好勁

Fuji 咁多年。。。唉。。應該唔再出啲高階即影即有

Lomo 應該冇技術啩做 定 無心！

唔係無技術
佢只要做個背同機身已經ok
不過以lomography 作風係唔會 但做埋鏡的話 鏡頭品質 光學 又唔夠人黎
同埋lomo傾向唔係技術航先 所以應該無一部lomo嘅機係需要有好大技術先用到

我都好想有部技術型概機可幾以用fuji 即影即有
似乎台仔隻背暫時你數一數二嘅選擇

菲林都有傻瓜 半專業 專業
即影即有都應該要有

台仔果個應該唔夠數，另外要用電唔太適合我

反而lomo belair果隻wide背好吸引，不過無得獨立買

想拎佢隻背改？

係，成本又低啲
我見到呢到有巴打有

lomography 比較似玩一些本來數碼相機已有嘅功能
但正因為巴打話齋即影即有冇
佢就入這個空位來做

以做生意我覺得其實幾醒目

至少好過搵FUJI貼牌整架唔同樣嘅出來當係自己出

可以獨立買架

舊年獨立買咗 lomo wide 背的
外國好多高手用佢嚟改機

好似唔再賣，官網都無

見到個個都改機即收

出專業即影即有應該易過翻出packfilm

出專業即影即有應該好賺過翻出packfilm

lomography hk 上環店就收皮

土地問題？
試下學黑店賣壞機俾人
再由客人俾錢整就可以一機兩賺夠交租啦

係...宜家只可以連部機買

ebay淘寶都搵唔到

本身間鋪應該都唔係打算賺錢，位置唔吊腳，平時都無咩客入去，反正上網買都一樣

平日食完lunch好鐘意行過去睇下

依家喺誠品開咗counter應該仲旺

早已經離開港島

又唔係過唔係打算賺錢嘅
十年前嘅lomography hk同依加呢批人好似唔同哂
如果十年前無上環店唔會有lomography hk好似係

靚喎

見佢美國果邊買左座舊樓做OFFICE
幾想喺果度返工呀
唔差個喎

不過我又留意唔到佢要…搬？
香港其實係SUB-OFFICE我估？

好掂，冇左偏色
本身又影得靚

不過我冇野想加
拿拿林出貨好過啦

以我所知 香港一開始做得幾好 個陣我未接觸lomography呢間野 我有朋友講過話好多菲林賣 直頭有一箱定一個櫃 乜菲林都有
個陣lomography simple use黑白個姐姐好似係店做店員？我都係聽番黎
嗰陣啲員工真係識野 無文青 常見真lomographer
依加以我所知寫字樓應該係另一個地方 實際地點唔知邊 不過早排佢仲請人做B2B

今個星期有冇機會影返幾張呢唔知？

專業機似乎難操作好多

呢部唔專業…所以咁難對焦
當初係ebay幾舊水買返嚟，花左一輪功夫先維修好

就快聖誕，唔知可唔可以應付到燈飾

夜影王

係咪因為估焦，加上大光圈，所以容易 out focus

試下相熟沖曬店可唔可以幫手？

你唔係公司客點會賣俾你？

恭喜入坑

lomo啲款真係可以襯衫

無限遠我諗唔關事卦？

fujifilm neo classic 90 都得呀
我部啡色成日拎黎襯

型巴系列
聽日好似幾好天
可以試下去蘇豪區擺住pose咁試部新相機

兩隻白角

就好似玩SX-70出皮蛋咁

好靚 請問咩setting

白角算是好細
即影即有夜影王

試過滾軸夾唔實都會出白角

1/60 f/4

師已偷

話時話係邊到嚟

尖沙咀中心 帝國中心

用type 88應該要上ebay搵，但大露背設計，我估可以換fp100c holder

大家影下日光相啦
雖然聖誕近

15年無拎過部SX-70出來用，上個月拎返出來
呢幾張係用 Impossible Project 17年6月生產的相紙影

呢幾張用 Polaroid Originals 17年8月出廠的相紙

非常正斗

我覺得06/17果批其實最好
雖然都係30分鐘大致完成顯影
但係佢略低反差同埋色水唔受溫度影響
超正

有冇巴打出讓06/17 彩色IMPOSSIBLE FILM

咁算
唔想買黎儲

買左盒黑白mini，聽日天氣好既去試下

部one stepw2擺擺下會冇電 大家記得尿袋跟身

希望fuji都出返部usb差電既wide機

定大家都已經知
佢話60日，我先到手個幾月

各有各好啦

聽落好似都幾走電下
有奶媽 is okay

返來出相囉～

加個出相制可以無限exposure已經足夠
個制預佢加800蚊

冇電乜都做唔到丫

奶媽有電好重要

好彩有個過萬電奶媽跟身
忽發奇想下一部佢可唔可以出返部好似70咁摺得埋

出摺機都應該係出SX-70 model 3 咁樣即估焦機
SLR對新寶記好似太高成本

總之要電都煩，上次行到上山頂影左兩張部wide 300無哂電，買左都未夠一個月
最理想都係全機械 + 手攪出片

畫圖擺上kickstarter

手攪出片諗起日本嗰部

要叉住影冇乜心機得一張

畫緊個手攪片夾比自己用

不如整埋mount比唔同機用

暫時都係想配合部4x5用，唔知仲有咩機可以用到

岩啦 我就係想45玩fuji wide

有買lomo belair holder既巴打影幾張相比我參考就好

重有 film 未影晒，影完可以影個 back 俾巴打參考

另外巴打夜景點測光，特別要長曝
用 app 測光夜景超唔準，under 2 、3 級

話時話belair個上下黑邊係因為個holder問題還是枝鏡本身唔夠大幅 ？

每部手機都唔同，我用左一盒去測個測光app
以我部sony xzs計，fuji 寫iso 800，但我要用iso 400 測先準，另外再但半級光圈

佢個 wide back 一定夠 cover wide 嘅 size
但部機係設計 6x6, 6x9, 6x12
所以上下會有黑邊。

鏡頭問題

佢宜家係咁做返新機當新機賣囉所以

邊度嚟㗎？

藥水唔平均／漏光

藥水問題
New Polaroid 可恥
但仍然要幫襯

用3D畫好高級...
我都係研究緊鋸木度尺改機.....

木搞唔掂…好重本

本身有部mini 90 但覺得相紙好細

而家諗緊換lomo wide 定wide 300好
Lomo多野玩啲 但貴成倍
有冇人可以俾啲意見
成日形住lomo d機好膠好易壞

未玩過lomo. wide，不過如果真係多野玩唔好慳幾舊水，wide 300暫時我只會係日頭影遠景用

呢啲節日，你一開腳架，大家就攞起部手機同你一齊影，你有你長曝，佢有佢閃燈

lomo個部功能上齊全啲
又有B快門
仲有啲鏡頭仔換落去好似係

我諗闊老母應該好 J 過劉慧卿老母嘅
btw等緊我老母來貨

但方lomo好似好多電子野玩

所以我back
但我冇比較過同之前機種有乜分別

點玩法, 點mount落第部機度

有無教學

個back就淘返黎既，電子野我唔識搞，我做既野只係扭開幾粒螺絲，貼少少黑絨布，cut塊鋁片，再裝返埋一齊
掛住整無影相

第一盒黑白

應該左手面個藥水包d藥水變左
TIP真係

又影又畫，邊個夠你玩呀

11月13日 Amazon落order
買左OneStep 2同三盒相紙
相紙都到左兩個禮拜但部機仲係pending

咁你話：即影即印用電話影點比

平過垃圾寶麗來咩？

係咪仍可以電子出片呢？

係呀

平過啊，因為三盒紙加部機運費都係$50港紙
但睇怕聖誕都未到手

求教學

我成日覺得阿瑪信貴

其實係入錯片夾以為影緊wide，搞到中間斷開左

errrr......

老母四方個 ND filter addon 值唔值得買呢？ 好似夜景好有用

度左實物SIZE睇下有咩用得先都未遲啦

都係睇定啲先決定，佢個價一定唔值
不過老母一定冇咁好死，俾你裝到其他 filter

睇返老母四方 specifications
B 快門最長得30秒
屌！

可以重曝 ＝ 無上限

fuji 影夜景長曝會變紫，有冇咩原因／解決方法

巴打，最長過曝幾耐？

最多1分鐘，試過fuji相紙過長會變奇怪色

咁可能都冇乜辦法解決
等有冇高手

搵唔返幅相
我SX-70都係加平價上去

俾唔俾？睇自己既姐～

巴打 我之前係ebay買左部polaroid 1000 sx70
佢隔離有粒制可以較exposure
我上youtube睇左都唔太明
可唔可以教一教我點用

+/-ev 你明白啦～
+就多啲白色=張相光d
-就多啲黑色=張相暗d

不過古董相機我覺得盡量唔好擰去+果邊
因為有機會俾個好慢嘅快門速度你

太暗的話，補一下光比較好

係咪keep住係中間已經ok?

如果初頭你唔熟
你當住係先啦

唔好室內
唔好天陰
唔好烈日
用中間

之後可以試下好天日光(非烈日)
黑色(即-ev)多少少

逐步試

我唔鼓勵轉白色多(+ev)
尤其係唔夠光嘅場合
因為有機會相機俾個好好好慢嘅快門你

即使你有石膏手
你影棵樹都已經郁左
咁就fail

慢慢練
應該一盒菲林夠你大約掌握到喇

Information Seeking:

RB67 可以玩完 pack film , 玩返 120 嘅

$200 一盒packfilm 都得起， 玩120 濕濕碎啫

又 post 下相先

wide no good

我覺得玩過, 起碼好過從來冇玩過
玩埋洗底, instax冇得玩的
利申雪櫃得返30盒

fp100c

出左lomo方應該有人玩航拍即影即有

等收貨

出咗貨？？

老母快啲出嘢

我要激影（即係試機）

新手想入坑買部富賤mini 90
伸手黨一問邊到買機唔會比人呃

log on 快圖美I 夠官方

好正 用咩機影？

Mamiya Universal,鏡頭係 100mm f/3.5 加ND8 filter
setting: f/4 1/30

希望有日fuji會參考佢出部似樣既機

巴打你個背係佢幫你裁埋岩mamiya universal 個位？
如果係就正，接近即食

係呀，完全係即食

我搵到啦，有正出插刀版

未玩過mamiya universal，對焦系統係點

留名學野

RF 黃斑疊影對焦

買部機自己界開佢好似抵啲

幾時都係啦，賺你手工錢

成千五蚊手工錢

大佬焦平面要平要準
個frame 又要準
45 果個佢仲劏左個片匣
如果mamiya universal 仲要加/整個adapter
淨物料平極成本我諗都要三幾舊港紙
手工錢貴唔貴好主觀
如果對你黎講係好簡單咁咪自己整
但唔係個個都識或者值得自己花時間整

不過如果rezivot 果個出到梗係果個抵

呢個焦平面唔同左
如果同一時間影幾埋其他format 我覺得幾唔方便

Rezivot 好似冇乜 update , 又冇 universal press 嘅 sample
爛尾多吧

如果台仔個隻真係出到實貨, 我買個隻算
因為就算自己DIY, 個方向都只係會同呢隻一樣~

有全新機賣 有單有盒有保 有意tg:

想問下巴打；呢啲改背，佢個對焦都準嗎？都 sharp 嗎？

準，上面三幅係拎支鏡最近對焦距離(1m)影既，總知黃班疊影中邊度就sharp 邊度，無限遠都對到焦
不過instax wide 本身就唔係好似packfilm咁sharp，所以放大睇都係做唔到sharp 到𠝹手
向好果方面諗，影人像(女)啱晒

咁已經夠做有突
富賤啲膠機根本就浪費晒 wide 嘅潛質

唉。。又要敗家了

推上專業改機層面

又留名先

Post 下爛相解解毒先
By instax 500AF

推推先遲少少出下試機相又

四方？

新機未到
舊機新相姐只係

有無人玩instax share 架
想買SP3, 街鋪幾時有
唔想畀Logon個價

老母fb見到黑白會出貨先

正常丫，外殼做少幾個工序嘛

唔係唔答你
不過我諗手機台可能多D巴打玩
利申係買都寧願買CANON果架

原相冇咁藍唔知點解scan到咁

前面係羅斯福路 勁多車
想行前構圖好少少
但企左十幾分鐘我都搞唔掂

推推先

不過影屋企人相；所以冇 share

其實即影即有影屋企人影朋友聚會真係一流

本來都諗住買onestep 2
但呢排見平平地
買左 i-1

有manual setting, app connection 真係唔錯喎

Sorry 問下白痴問題
我部mini 7s 換極新電開機都淨係閃三盞紅燈 係咪正式玩完喇

影小朋友最正
佢地勁開心 好似魔術咁

點解唔買onestep 2呀？
平靚正喎

說明書triubleshooting有冇講？
冇玩開真係唔知咩意思喎

成車一浸臭味搞到我打錯字

唔緊要唔該晒

有無人知老母部機幾時出貨

同意，用手機/相機翻拍，感覺同肉眼睇差不多
用scanner 出嚟會比較 flat

三叔影出來全部變到泥膠咁，不了。

試下用photoscan 影
可以防反光

唉三叔鏡頭
以前我都用scan app
但三叔就算日光影出來其實都差
暗環境就一定泥膠feel

純粹電話問題

拍立得依然拍得開心

揾到細個屋企人影緊寶麗萊
好想揾番留下一剎那嘅感覺
依家最抵玩係咪都係one step2?
依家impossible project係咪做唔番以前果種顏色

買左sx-70一排，仲係成日fail 想請教下

有時我估係唔夠光，按完快門之後要等好耐先會'咔'一聲同出相。呢段時間我應該hold實快門定可以鬆手既？

1. 我覺得係。
2. 抱歉，係。

可以放手。
不過，如果你唔係放穩定嘅地方或者腳架，好耐先有反應即係佢測光“認為“好暗，張相亦應該fail左。

Old news is .......

老母歪機有 85折
Code: WIDE85

識得玩一定係玩mini 夠方便

冧女就 mini , 毒撚就影 歪

mini外觀上係靚啲

室內sx70玩命

結果就炒左

其實如果有個腳架仔
或者舊款冇腳架窿你搵bung住
只要相機唔郁就掂

再唔係呢～
宜家果d led燈仔(電話燈)
放側邊補少少主體

Led下次試下
就係舊款無腳架孔

今日買左one step 2

積極行出 one step

好少事執執佢就得

好耐無影即影即有....

巴打用PA-145 向下抆刀會唔會頂到枝腳
我果枝腳會頂, 個背焗住要由下向上入
刀係上面抆, 又要就埋個frame有D麻煩
不過我落45都係幫手測下光
影快野都係拎番RF packfilm 爽D

一個人的星期日

想問下mini 90點樣蚊番舊電出黎

有無人買左printoss玩 有無用後感

新手從來未買過即影即有
想問下巴打們新個部Polaroid Pop你地點睇

即影即 印
當佢是 printer 吧

我見佢幾有趣
唔會太複雜但功能上又好似唔錯
硬件上我唔係好識
係見佢有2000萬像鏡頭1080p 好似幾好

所以想問下巴打覺得呢部野值唔值 買唔買得過

我唔鐘意Zink
要即影即'印' 買fujifilm instax square SQ10好過

ic 唔該晒巴打

另外想問下即影即“有“係咪就唔會有得有個screen咁望？姐係好似pop咁

Sorry for 1999

如果要即印用fuji個過幾實唔錯
我見朋友印出黎個畫汁都ok

遲下諗住帶部機去旅行
過關個時D相紙係咪最好唔過X ray用人手check好D?
google過ISO過800就最好人手check
我見instax mini film寫住protect from X ray 即未開包裝個時過就冇大問題?

年經

出香港：
同師兄講聲係菲林，想"手檢"
咁佢叫你等等，你連打開外包裝都唔洗
會幫你掃有冇爆炸物
一分鐘左右搞掂走得

用剩返香港
就視乎該國家做法

例如我經歷過嘅台灣
一係：過Ｘ光
一係：手檢－請你拉底片出來以進行"手檢"
過程視乎你用幾多時間拉底片出來

如果係即影即有菲林你就要逐張拎出來了

請你拉底片

我講真的
"你不拉出來我怎麼手檢？"

不過佢都會花你的時間同你詳細講解返有關法規

答返王牌機師巴打
你都要睇返你要出入邊個國家
睇返相關規定

我會掉比佢過機算 感覺溝通唔到

因為 i-1 有package
機 + 3 盒相紙 + 套
送到來仲送多3盒相紙

同埋manual setting 同 bluetooth trigger 真係幾實用

不過彩虹機真係幾吸引
遲d 買埋佢

有溝通呀，大家“手檢“定義唔同。

黎緊去日本怕溝通唔到
問多句, 影左出黎的相紙都係分開比佢檢查就OK?

其實我就成日淘或者 amazon 菲林、即影即有相紙
佢寄嚟肯定唔知過咗幾多次 x ray
咪又係咁影

所以唔使咁執著嘅
當然去台灣/日本 ，可以試下要求唔過 x ray 嘅
去其他國家就唔好要求喇，尤其是東南亞國家

個人意見而已

唔該晒巴打的意見
新手乜都唔識請見諒

台灣就一定係逐張拎出來

我開盒都唔得
叫我逐張拎出來
跟著就係講：你不拉出來我怎麼手檢？

香港係掃爆炸品
台灣……驚你貪污攝d一千蚊紙(臺幣)係入面卦？

日本同佢講hand check 係可以既
但相機有菲林的話佢會要你即場影一張

最後決定買Fujifilm SQ10

Price com 行貨。有保。就腳。就得

收到 thx

我有朋友就咁玩：
直影直出唔執
以保持即影即有態度
相片就照俾人

咁自己仲有個copy
點都方便過scan

btw恭喜巴打

其實我應該都唔會點執
只係新手驚自己fail先唔買即影即有

要後日先有時間去買

聖誕臨近快d買啦要

雖然係粉飾扮太平咁
但都仲有好多值得影低嘅場面

我唔客氣喇

我都收左貨

我等呀

快啲出相

Btw 老母出火貨時，係咪會俾個shipping no.

完全無收過通知就收左貨

無電無菲林開唔到機試
實物都係膠機一部
但靚過飛機mon 先
某d 膠皮位貼得麻麻

開機熄機都幾順手
玩過其他蛇腹熄機唔需要對焦轉返無限遠
呢點幾方便

另外個logo 就係shutter 都幾好既設計

膠就不嬲預咗
另外今次個電池蓋完全脫離機身咁傻豬
(雖然冇乜影響純粹彈吓)

屌你咩？

印相平過影相
識得玩一定影MINI

【集資公告】

首先，謝謝各位支持「Rezivot 拍立得處理器」的朋友們，雖然很遺憾未能達成預設目標，但是我們不會就此放棄，依然會繼續找尋其他方法讓開發資金能夠順利進行。

因此，“處理器計劃會持續進行中，產品上市仍舊是我們的首要計劃“。

然而，所有在集資平台上的贊助金額，將會全數退還；先前有預付訂金NTD$1,000的首批贊助者，我們也將與各位聯繫並陸續把各位的贊助金一一歸還。

重新reset再出發，至於大家關注的時程問題，因為開發資金跟技術有一定規模，所以我們必須以階段性完成，目前無法告知預估時間。

若您喜歡並期待「Rezivot 拍立得處理器」的最新消息，請隨時關注我們，任何進度都會隨時更新在FB上。

對於各位的贊助與支持，Rezivot在此敬上最大的感謝之意。

再次謝謝大家

Rezivot 玩撚猿

始終玩這一類相機係少眾中再一個好細比例
起碼學生或者小妹妹已經唔會玩
市場太細了

唯有淘 instax 100劏機背

闊100真係用來影似乎得我

屌！ 老母真係唔公平！

Btw 有機嘅巴打快啲出開箱文

mini正呀

初試instax 100

手已入
諗住去英京買
點知今朝屎忽痕走去the club睇下有冇
點知真係有 200分＋$1640

未顥哂影?

行貨就得

係 趕住去食野

人在外地未有得玩住
不過叫左屋企人e兩日幫我試機

好似冇乜舖頭會蓋印
唔使擔心

單要寫原價
就算雙成買都係一樣打原價
留齊文件就冇問題

唔該巴打

1000